求anatomy 大神解答

隻左手用左邊個joint, muscle 去support 佢

淨係隻手都幾十個joint 幾十條muscle

Deltoid and tricep

Shoulder: Acromioclavicular joint, coracoclavicular joint, glenohumeral joint
(Sternoclavicular joint: minor supporting joint )

Elbow: humerounlar and humeroradial joint
(Not important: proximal/ distal radioulnar joint

Radiocarpal joint

Muscle: deltoid(mostly posterior part), tricep brachii, aconeus, bicep brachii (for antagonist movement), anterior forearm compartment (extension of your hand)
Anterior serratus, pectoralis minor, Teres minor, Teres major , infraspinatus, rhomboids, latissimus dorsi (功能嚟講入邊再分synergist, fixator, antagonist 不過唔係好記得）

其實真係好撚多 Ching 被professor玩鳩?